採野菇回家水煮 男子吃後中毒肝功能異常

一名57歲男子前日（6日）在大埔沙羅洞郊野，採摘一堆野生菇類，回家水煮後進食10多隻。他在大約19小時後出現上腹痛、嘔吐和腹瀉等病徵，昨晚到雅麗氏何妙齡那打素醫院急症室求診，今日入院。診斷證實其肝功能異常，目前情況穩定。

衛生防護中心表示，菇類引起食物中毒一般屬急性，病因包括進食後短時間內出現噁心、嘔吐和腹痛等腸道徵狀；部分菇類亦可能令人大量流汗、有幻覺、昏迷，更嚴重是其他神經系統病徵和肝衰竭，甚至死亡。

中心續指，菇類難以辨別是否適宜食用，提醒市民切勿採摘野生菇類進食。若市民疑進食後中毒，應立即帶同剩餘菇菌求醫，以供辨識種類。